{
    "question": "Gelombang bunyi termasuk gelombang ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gelombang bunyi termasuk gelombang longitudinal",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "iya.gelombang merupakan gelombang bunyi longitudinal",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "energi-yang-tersimpan-pada-baterai-dan-aki-adlh-energi-874",
            "question": "Energi yang tersimpan pada baterai dan aki adlh energi ?\\",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi yang etrsimpan dalam baterai atau aki adalah energi kimia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kimia karna baterai itu sudah termasuk energi kimia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-saat-merebus-air-terjadi-peristiwa-perpindahan-panas-secara-962",
            "question": "Pada saat merebus air terjadi peristiwa perpindahan panas secara konveksi. hal ini terjadi karena?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ketika merebus air mula-mula yang panas yaitu air bagian bawah. semakin lama, panasnya merata karena air mengalami perputaran didalam wadah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-fungsi-gaya-magnet-dalam-kehidupan-sehari-hari-603",
            "question": "Sebutkan 4 fungsi gaya magnet dalam kehidupan sehari hari......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penunjuk arah,membantu dlm pembuatan energi,menghasilkan listrik,merapatkan 2 benda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-kerja-dari-bor-listrik-adlh-memanfaatkan-perubahan-energi-558",
            "question": "Prinsip kerja dari bor listrik adlh memanfaatkan perubahan energi listrik menjadi energi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjadi energi kinetik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-potensial-kutub-positif-dan-negatif-disebut-201",
            "question": "Perbedaan potensial kutub positif dan negatif disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya gerak listrik, jika dalam keadaan tertutup &#039;tegangan jepit&#039;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-dan-cara-membuat-cakram-warna-643",
            "question": "Bahan dan cara membuat cakram warna !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Bahan membuat cakram warna antara lain <strong>kertas karton, benang dan cat warna</strong>. Cara membuat cakram warna yaitu <strong>membuat lingkaran dari kertas karton kemudian memasangkan benang serta mewarnai kertas karton tersebut.\n</strong></p><br><h3>Pembahasan\n</h3><p>Bahan yang diperlukan untuk membuat cakram warna secara lenhgkap antara lain: \u00a0 \u00a0</p><ol><li>kertas karton berwarna putih\n</li><li>benang kasur sebanyak dua untai\n</li><li>cat air berbagai warna antara lain: merah, jingga, kuning, hijau, biru, nila, dan ungu\n</li><li>gunting kertas\n</li><li>penggaris\n</li><li>kuas\n</li><li>jangka\n</li><li>paku atua jarum \u00a0</li><li>pensil \u00a0</li></ol><p>Cara membuat cakram warna yaitu sebagai berikut:\n</p><ol><li>buat lingkaran dari kertas karton warna putih dengan garis tengah 10 cm.\n</li><li>buat garis pemisah yang membagi lingkaran menjadi tujuh bagian yang sama. \u00a0 \u00a0\n</li><li>buat dua buah lubang sebesar paku, masing-masing jaraknya 1 cm dari pusat lingkaran.\n</li><li>warnai \u00a0setiap bagian dengan cat berbeda secara berurutan dengan warna merah, jingga, kuning, hijau, biru, nila dan ungu. \u00a0 (jangan sampai salah urutan) \u00a0</li><li>masukan benang kasur melalui kedua lubang dan pertemukan bagian ujung benang, kemudian belitkan benang satu dengan lainnya. \u00a0 \u00a0</li><li>putar cakram warna tersebut dengan cara menarik dan mengendurkan tali.\n</li></ol><p>penjelasan yang lebih detail mengenai cakram warna dapat disimak pada uraian berikut ini.\n</p><p>Cakram warna merupakan alat yang digunakan untuk menunjukkan bahwa cahaya putih dari matahari yang kita lihat merupakan kumpulan warna-warna yang disebut spectrum cahaya.\n</p><p>Warna putih ini ternyata mengandung berbagai warna antara lain:\n</p><ol><li>merah\n</li><li>jingga\n</li><li>kuning\n</li><li>hijau\n</li><li>biru\n</li><li>nila\n</li><li>ungu\n</li></ol><p>Saat kita melihat cakram warna ini berputar dengan kecepatan tertentu, maka kita hanya dapat melihat warna putih sebagai gabungan dari semua spectrum warna ini yang melambangkan warna putih dari cahaya matahari. Namun jika tidak diputar makan kita dapat melihat tujuh warna berbeda yang merupakan penyusun dari warna putih tersebut.\n</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. materi tentang cara kerka periskop: https://brainly.co.id/tugas/1918938\n</p><p>2. materi tentang prinsip kerja periskop: https://brainly.co.id/tugas/5397263\n</p><p>3. materi tentang periskop: https://brainly.co.id/tugas/9663059\n</p><br><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas: </strong>V\n</p><p><strong>Mapel</strong>: ipa\n</p><p><strong>Bab:</strong> cahaya\n</p><p><strong>Kode:</strong> 5.4.8\n</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> cakram warna\n</p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-pernapasan-yang-terjadi-dalam-trakea-adalah-891",
            "question": "Proses pernapasan yang terjadi dalam trakea adalah\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Trakea<span>\u00a0(Batang Tenggorok)</span></span><span>Berupa pipa yang dindingnya terdiri atas 3 lapisan, yaitu\u00a0lapisan luar\u00a0terdiri atas jaringan ikat,\u00a0lapisan tengah\u00a0terdiri atas otot polos dan cincin tulang rawan, danlapisan dalam\u00a0terdiri atas jaringan epitelium besilia. Terletak di leher bagian depan kerongkongan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1mengapa-seolah-olah-bentuk-bulan-berubah-ubah-dari-hari-ke-hari-598",
            "question": "1.mengapa seolah olah bentuk bulan berubah ubah dari hari ke hari ?    2.Apa akibat dari kemiringan bumi selama berevolusi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena pengaruh bumi berevolusi<br>2. Terjadinya pergantian musim sepanjang tahun<br>\u00a0 \u00a0 Terjadi perbedaan adanya siang dan malam<br>\u00a0 \u00a0 Terjadi gerak semu tahunan matahari<br>\u00a0 \u00a0Terjadi\u00a0perubahan<span>\u00a0bentuk bulan berubah ubah dari hari ke hari</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karena bulan mengelilingi bumi sehingga ada kalanya cahaya matahari yang menyinari bulan tertutup oleh bumi\n2.bumi tidak mengalami kemiringan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pengungkit-jenis-12-dan3-262",
            "question": "Apa perbedaan pengungkit jenis 1,2 dan,3 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Pengungkit GOLONGAN I<br>\nPengungkit jenis pertama (disebut juga pengungkit kelas 1) memiliki letak titik tumpu (T)<br>\nyang berada diantara titik beban (B) dan titik kuasa (K). Bentuk ini adalah bentuk dasar atau bentuk<br>\npaling umum dari sebuah pengungkit. Contohnya adalah jungkat-jungkit, gunting, tang, palu,<br>\nlinggis, dan sejenisnya.<br>\n2. Pengungkit GOLONGAN II<br>\nPengungkit jenis kedua (disebut juga pengungkit kelas 2) memiliki letak \ntitik beban (B) yang berada diantara titik kuasa (K) dan titik tumpu \n(T). Contoh pemanfaatan pengungkit jenis kedua diantaranya gerobak \ndorong, pembuka botol, pemecah kemiri, dan sejenisnya.<br>\n3. Pengungkit GOLONGAN III<br>\nPengungkit jenis ketiga (disebut juga pengungkit kelas 3) memiliki letak\n titik kuasa (K) yang berada diantara titik beban (B) dan titik tumpu \n(T). Contoh pemanfaatan pengungkit jenis ketiga diantaranya pinset, \nstapler, alat pancing, termasuk lengan Anda, dan sejenisnya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "klu pengunkit jenis 1 titik tumpunya ada di berada di antara titik beban dan titik kuasa misal gunting,jungkat jungkit\u00a0dan timbangan.<br>klu pengungkit jenis 2 itu titik beban ada di antara titik tumpu dan titik kuasa misal<br>gerobak roda satu,pemecah kemiri\u00a0dan pembuka botol\u00a0<br>klu pengungkit jenis 3 itu titik kuasa\u00a0ada di antara titik tumpu dan beban misal<br>sekop,dan penjepit roti.<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-kegunaan-ketapel-277",
            "question": "Dua kegunaan ketapel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam dunia penerbangan digunakan sebagai pelontar pesawat di kapal karier<br>mengketapel buah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kegunaan ketapel :<br>1. Pembuktian adanya energi potensial elastisitas<br>2. Permainan tradisional yang sederhana dan murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}